將來局勢預測, 支爆前必先港爆, 中国只會鎖国北韓化

看了很多網上既評論和意見
其實一切很清楚
中国的權貴集團不會放棄自己的利益和壟斷地位, 而且最重要是政治穩定和禾秋萬載
中国不斷強調日本廣場協議和蘇聯倒台經驗
其實中共也不是笨, 中共也學習歷史, 中共強調當日日本和美國簽訂廣場協議, 結果永不番身
中共所以現在的做法是拖拖拖, 傾傾傾, 或者一貫做法, 簽完後再走數或拖拖拖, 等溫和派或親中派上台, 然後再反口
而且中共的核心是政權穩定, 政權千秋萬世, 共產黨永遠是權貴和特權人仕
如果開放和讓步, 中共的利益和權貴利益受損害, 所以王歧山說大不了中国人食草. 當然權貴依然特供生活好好, 沒有影響. 當日六十年代大饑荒時, 中共一樣大把資源和糧食援助阿爾巴尼亞, 食物多到腐爛; 當日文革時, 中共一樣發展核武, "寧要原子, 不要褲子"
明顯, 中共權貴利益不可以受損, 蝗民死不要緊, 當然大饑荒大躍進文革都死了不少人, 現在依然有14億人, 人命連草芥都不如, 正如你會關心被你圈養的畜牲嗎?蝗民只不過用來套養殺, 用來壓榨和供養權貴
所以很多人說習帝受到黨員攻擊, 我不認同的. 反而我覺得黨內很多人支持習帝, 因為他保住了特權和權貴的利益, 當然黨內鬥爭是存在的, 這是內部黨內的事, 但對外, 對抗惡邪美國, 不放棄中共利益, 共產黨是支持習帝的

中共可以放棄蝗民, 最重要政權穩定, 大家可以留意一下中共做的東西:

清洗城市低端人口
洗腦營
習語錄
加強維穩
加強控制軍方
全方位監控
上山下鄉2.0
加強洗腦
消滅方言
消滅宗教
將失業人口趕去3, 4線城市或農村
扭曲資訊
宣揚民族主義(美帝亡我之心不死云云)
宣揚愛国主義
控制資訊, 如不能播古裝劇, 不能討論貿易戰

相信中共只會一步一步加強控制, 大不了鎖国
中共看見北韓那麼多人樣捱餓, 但權貴和金正恩生活一樣那麼好, 政權一樣那麼穩, 這是一條安全和可行的路, 何況中国再差也未至於北韓那樣
中共明白不能重覆日本或蘇聯後路, 大不了鎖国自力更生

至於香港, 一定會被吸光, 可以抄家補血對象太多了:
在香港的強国貪官
地產霸權
香港外匯
香港財政儲備
香港MPF
香港有錢人
香港中產
香港商家
香港存款
外資

支爆前必先港爆, 直到香港被吸光, 最後一滴也被榨乾, 強国才有機會玩完
當然強国發現不對路時, 大不了北韓化, 鎖国自力更生, 14億中国人食草, 国家再窮, 供養少數的權貴, 特供生活依然無問題

樂觀sir又出山救萬民

毛魔對香港，當年用八字方針“長期打算，充分利用”，留香港做一線窗。

毛魔有性病滴蟲，都係靠香港買藥吊命。
如果毛魔當初不留香港做一線窗的話，毛魔當年自己都死Q左。

毛魔當年唔係傻。
但今日刁煬帝就 .... 唉

支那鎖国的話，如果留香港做一線窗，香港人仲有得救。
如果支那鎖国，鎖撚埋香港，香港就玩撚完。

樂觀sir

港瀑前，我地仲有幾耐時間？

一直都覺得霍英東根本係英殖同支共做生意嘅白手套
海咩沙權吖走私就走私啦

港爆前，我地仲有幾耐時間？

逃犯條例
中聯辦出聲
777和賤制, 一定要過逃犯條例
抄家補血

除左權貴利益, 中共利益
點解中共一定不可以開放, 和市場自由化?
因為當日蘇聯經濟差, 結果市場改革, 市場自由化, 然後以倒台收場
原因好簡單, 改革後, 好多野不再在中共控制手中, 風險好大
好簡單, 就算問蝗民, 有得揀, 你用交行還是花旗銀行?
好簡單, 就算問蝗民, 有得揀, 你用Iphone還是華為?
資訊, 經濟, 民生, 金融不再牢牢掌握, 何等危機的事
當日蘇聯就是因為這個原因倒台

蝗民食草VS有可能倒台
你話中共權費和利益集團會揀那條路呢?

有14億人供養支共卓卓有餘

重有一年時間

所以國企取消補貼，全面開放巿埸;保護知識產權，最終變成空話;所以Donald Trump下定決心2000關美元中國貨品加25percentage 關税,以至3000億美元中國貨品25 percentage 關税只是時間問題，還有美國軍艦不斷進出台灣海硤;以至不斷提升和台灣官方往來，逃犯條例一旦通過;香港關係法好大機會玩完，明日大嶼會耗盡香港庫房……

可以all in中國股港股

sad but true

究竟樂觀sir會唔會成為下一個無事兒

唔會啦
習帝的確咁諗

Trump仔不斷強調收關税好過make deal

似係對包子既管治手腕有充分了解

知道包子會揀一條超乎西方領袖想像既道路